<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Portafolio Paradigmas</title>
    <link>http://localhost:1313/</link>
    <description>Recent content on Portafolio Paradigmas</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 30 Mar 2025 10:19:41 -0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Práctica 2: Análisis de código</title>
      <link>http://localhost:1313/pr%C3%A1ctica-2-an%C3%A1lisis-de-c%C3%B3digo/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Mar 2025 10:19:41 -0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/pr%C3%A1ctica-2-an%C3%A1lisis-de-c%C3%B3digo/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;práctica-2&#34;&gt;Práctica 2&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;paradigmas-de-programación&#34;&gt;Paradigmas de programación&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;El objetivo de esta práctica es explicar de manera detallada cómo funciona el programa.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h4 id=&#34;estructura-del-código&#34;&gt;ESTRUCTURA DEL CÓDIGO&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;env/ (Entorno Virtual):&lt;/strong&gt; Este directorio utiliza un entorno virtual de Python. Al activar este entorno antes de correr el programa, se garantiza la consistencia y reproducibilidad de la ejecución.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;src/ (Código Fuente):&lt;/strong&gt; Este directorio comúnmente alberga el código fuente principal de la aplicación.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;pycache:&lt;/strong&gt; Guarda el bytecode compilado de los módulos .py en este directorio para acelerar la importación en ejecuciones posteriores.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Práctica 4: Paradigma Lógico</title>
      <link>http://localhost:1313/pr%C3%A1ctica-4-paradigma-l%C3%B3gico/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Mar 2025 10:19:41 -0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/pr%C3%A1ctica-4-paradigma-l%C3%B3gico/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;práctica-4&#34;&gt;Práctica 4&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;paradigmas-de-programación&#34;&gt;Paradigmas de programación&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;En esta práctica, analizaremos el paradigma lógico y el lenguaje Prolog, estudiando sus conceptos básicos, su funcionamiento y su aplicación. El propósito es adquirir familiaridad con los fundamentos de Prolog, incluyendo su sintaxis y su uso en la resolución de problemas basados en lógica.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;en-qué-consiste-el-paradigma-lógico&#34;&gt;&lt;strong&gt;¿En qué consiste el Paradigma Lógico?&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;El paradigma lógico parte de la idea de que los programas se componen de afirmaciones lógicas (hechos y reglas). A diferencia de los lenguajes imperativos, que indican cómo ejecutar una tarea, este enfoque define qué es verdadero y permite que el sistema deduzca las conclusiones automáticamente. Un programa lógico opera sobre una base de conocimiento, donde el usuario realiza consultas y el sistema (mediante un motor de inferencia) se encarga de encontrar las respuestas.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Práctica 0: Markdown, Git y Hugo</title>
      <link>http://localhost:1313/pr%C3%A1ctica-0-markdown-git-y-hugo/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 08:44:00 -0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/pr%C3%A1ctica-0-markdown-git-y-hugo/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;primera-sesión&#34;&gt;Primera sesión&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;sintaxis-y-usode-markdown-crear-un-reporte-de-qué-es-markdown-cómo-se-utiliza-y-su-sintaxis&#34;&gt;Sintaxis y usode markdown. Crear un reporte de qué es Markdown, cómo se utiliza y su sintaxis&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;introducción&#34;&gt;Introducción&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;En esta primera sesión se hizo una breve introducción a Markdown. Aquí, se presentan los diferentes elementos que se pueden utilizar en Markdown, junto con una breve explicación de su propósito y uso.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Los encabezados se utilizan para crear títulos de diferentes niveles. Los encabezados varían según el número de #. Por ejemplo, # es el encabezado más grande, y ##### es el más pequeño.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Práctica 3: Aplicación TODO en Haskell</title>
      <link>http://localhost:1313/pr%C3%A1ctica-3-aplicaci%C3%B3n-todo-en-haskell/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/pr%C3%A1ctica-3-aplicaci%C3%B3n-todo-en-haskell/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;práctica-3&#34;&gt;Práctica 3&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;paradigmas-de-programación&#34;&gt;Paradigmas de Programación&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;introducción&#34;&gt;Introducción&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;En este informe de práctica se detallará el proceso de creación de una aplicación de consola destinada a la gestión de listas de tareas (TODO list), desarrollada con el lenguaje de programación funcional &lt;strong&gt;Haskell&lt;/strong&gt;. El propósito central fue adquirir conocimientos y familiarizarse con los principios básicos de Haskell, su sintaxis, el manejo de operaciones de entrada y salida, la manipulación de listas y el uso de herramientas como &lt;strong&gt;Stack&lt;/strong&gt;. Esta actividad se llevó a cabo mediante la adaptación y el análisis de tutoriales y ejemplos existentes, con el fin de construir la aplicación de manera progresiva.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Practica1</title>
      <link>http://localhost:1313/practica1/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Feb 2025 10:19:37 -0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/practica1/</guid>
      <description></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
